% ============================== Anhangsverzeichnis ==============================

\chapter*{Anhang}

\begin{itemize}
    \item Anhang~\ref{apx:0}: Kurzübersicht mit Beschreibung aller Softwarefunktionen \dotfill~\pageref{apx:0}
    \item Anhang~\ref{apx:1}: Vollständiger Programmcode der WordClock \dotfill~\pageref{apx:1}
\end{itemize}

% ============================== Anhang 1 ==============================
\chapter{Programmcode der WordClock}
% ============================== Anhang 1.1 ==============================
\section{Kurzübersicht mit Beschreibung aller Softwarefunktionen}
\label{apx:0}
\begin{longtable}{p{0.4\textwidth} p{0.60\textwidth}}
\caption[Kurzübersicht mit Beschreibung aller Softwarefunktionen]{Kurzübersicht mit jeweiliger Beschreibung aller Softwarefunktionen der WordClock}
\label{tab:funktionen_wordclock} \\

\hline
\textbf{Funktion} & \textbf{Aufgabe} \\
\hline
\endfirsthead

\hline
\textbf{Funktion} & \textbf{Aufgabe} \\
\hline
\endhead

\hline
\endfoot

{\small\ttfamily setup()} &
Initialisiert beim Start des ESP32 alle Komponenten wie serielle Schnittstelle, LED-Stränge, Onboard-RGB-LED, DHT-Sensor, WLAN, Zeitsynchronisation, Wetterdaten und Webserver. \\

{\small\ttfamily loop()} &
Zentrale Endlosschleife des Programms. Aktualisiert regelmäßig Uhrzeit, Wetterdaten, Sensordaten und LED-Anzeigen und verarbeitet Webserver-Anfragen. \\

{\small\ttfamily setLed()} &
Setzt eine einzelne LED des ersten LED-Strangs auf einen bestimmten RGB-Farbwert. \\

{\small\ttfamily setLeds()} &
Setzt mehrere LEDs des ersten LED-Strangs mithilfe eines LED-Arrays auf denselben RGB-Farbwert. \\

{\small\ttfamily setThirdLed()} &
Setzt eine einzelne LED des dritten LED-Strangs auf einen RGB-Farbwert. \\

{\small\ttfamily setThirdLeds()} &
Setzt mehrere LEDs des dritten LED-Strangs anhand eines Arrays auf denselben RGB-Farbwert. \\

{\small\ttfamily bootModeUpdate()} &
Erzeugt während des Startvorgangs eine animierte LED-Sequenz auf dem ersten LED-Strang, solange WLAN- oder Zeitsynchronisation noch nicht abgeschlossen sind. \\

{\small\ttfamily bootModeOff()} &
Beendet die Boot-Animation und schaltet den ersten LED-Strang nach erfolgreichem Start aus. \\

{\small\ttfamily rgbToHex()} &
Wandelt RGB-Farbwerte in einen HEX-Farbcode um, damit die aktuelle Farbe in der Weboberfläche als Farbauswahl angezeigt werden kann. \\

{\small\ttfamily applyBrightness()} &
Skaliert einen Farbwert abhängig von der aktuell über die Weboberfläche eingestellten Helligkeit. \\

{\small\ttfamily updateTimeVariables()} &
Liest die aktuelle lokale Uhrzeit aus dem System aus und speichert Stunde, Minute und Sekunde in globalen Variablen. \\

{\small\ttfamily syncTimeFromServer()} &
Synchronisiert die Uhrzeit über NTP-Server und speichert die empfangene Zeit im System. \\

{\small\ttfamily syncTimeUntilSuccessAtStartup()} &
Führt die NTP-Zeitsynchronisation beim Start so lange aus, bis eine gültige Uhrzeit empfangen wurde und zeigt währenddessen die Boot-Animation an. \\

{\small\ttfamily syncTimeWithMaxRetries()} &
Versucht die Zeitsynchronisation mit einer begrenzten Anzahl an Wiederholungen. \\

{\small\ttfamily checkDailyResync()} &
Prüft, ob nach Mitternacht eine tägliche Nachsynchronisation der Uhrzeit durchgeführt werden muss. \\

{\small\ttfamily classifyWeatherCode()} &
Ordnet den numerischen Wettercode einer Wettergruppe wie „Regen“, „Schnee“, „Hagel“ oder „Gewitter“ zu. \\

{\small\ttfamily updateWeatherFromServer()} &
Ruft aktuelle Wetterdaten über die Open-Meteo-API ab und speichert Temperatur und Wettercode. \\

{\small\ttfamily checkPeriodicWeatherUpdate()} &
Prüft zyklisch, auf neue Wetterdaten. \\

{\small\ttfamily connectToWiFi()} &
Stellt die Verbindung zum konfigurierten WLAN-Netzwerk her und zeigt während des Verbindungsaufbaus die Boot-Animation an. \\

{\small\ttfamily buildHtmlPage()} &
Erzeugt die erweiterte HTML-Weboberfläche der WordClock mit Statusanzeige, Farbwähler, Helligkeitsregler und Steuerfunktionen. \\

{\small\ttfamily buildJsonStatus()} &
Erzeugt eine JSON-Ausgabe mit aktuellen Statusinformationen der Uhr, einschließlich Wetter-, Sensor- und Anzeigezuständen. \\

{\small\ttfamily handleRoot()} &
Bearbeitet den Aufruf der Startseite und gibt die HTML-Weboberfläche zurück. \\

{\small\ttfamily handleApiStatus()} &
Stellt die aktuellen Systemwerte als JSON-Daten über die UI bereit. \\

{\small\ttfamily handleSet()} &
Verarbeitet Eingaben der Weboberfläche, zum Beispiel Ein-/Ausschalten, Helligkeit und RGB-Farbe. \\

{\small\ttfamily handleWeatherNow()} &
Startet manuell eine sofortige Aktualisierung der Wetterdaten über die Weboberfläche. \\

{\small\ttfamily handleNotFound()} &
Gibt eine Fehlermeldung zurück, wenn eine unbekannte URL aufgerufen wird. \\

{\small\ttfamily setupHttpServer()} &
Richtet die Routen des Webservers ein und startet den HTTP-Server. \\

{\small\ttfamily updateIndoorSensor()} &
Liest Temperatur und Luftfeuchtigkeit vom DHT22-Sensor aus. \\

{\small\ttfamily checkPeriodicIndoorSensorUpdate()} &
Prüft zyklisch, ob die Innenraum-Sensordaten neu gelesen werden müssen. \\

{\small\ttfamily showDaytimeStatus()} &
Zeigt abhängig von der aktuellen Uhrzeit die Tageszeit auf dem dritten LED-Strang an. \\

{\small\ttfamily showHumidityStatus()} &
Zeigt die gemessene Raumluftfeuchtigkeit in 10-Prozent-Schritten auf dem dritten LED-Strang an. \\

{\small\ttfamily showIndoorTemperatureStatus()} &
Zeigt die gemessene Innenraumtemperatur auf dem dritten LED-Strang an. \\

{\small\ttfamily calculateMoonAge()} &
Berechnet näherungsweise das aktuelle Mondalter anhand des Datums. \\

{\small\ttfamily showMoonPhaseStatus()} &
Zeigt abhängig vom berechneten Mondalter die aktuelle Mondphase auf dem dritten LED-Strang an. \\

{\small\ttfamily showAlwaysOnLeds()} &
Aktiviert dauerhaft leuchtende Wörter wie „ES“, „IST“, „IN“ und „REMSECK“. \\

{\small\ttfamily showWeatherStatusLeds()} &
Aktiviert die festen Wetter- und Temperatur-Wörter und ruft die passenden Wetteranzeigefunktionen auf. \\

{\small\ttfamily showSecondLed()} &
Zeigt die aktuelle Sekunde über den zweiten LED-Strang mit 60 LEDs an. \\

{\small\ttfamily showThirdStripStatus()} &
Aktualisiert den dritten LED-Strang mit Raumfeuchtigkeit, Mondphase, Innenraumtemperatur und Tageszeit. \\

{\small\ttfamily showHourNumber()} &
Aktiviert das passende Stundenwort, zum Beispiel „eins“, „zwei“ oder „zwölf“. \\

{\small\ttfamily showMinutePlus()} &
Zeigt zusätzliche Minuten von eins bis vier über einzelne Zusatz-LEDs an. \\

{\small\ttfamily showMinuteWords()} &
Aktiviert abhängig von der aktuellen Minute die passenden Minutenwörter, zum Beispiel „fünf nach“, „halb“ oder „zehn vor“. \\

{\small\ttfamily getDisplayHour()} &
Berechnet, welche Stunde angezeigt werden muss. Ab Minute 20 wird auf die nächste Stunde bezogen. \\

{\small\ttfamily showHourWord()} &
Zentrale Anzeigefunktion für die Hauptanzeige der Uhrzeit auf dem ersten LED-Strang. \\

{\small\ttfamily showOutsideTemperatureWords()} &
Wählt abhängig von der Außentemperatur passende Temperaturbegriffe wie „eisigen“, „kühlen“, „warmen“ oder „heißen“. \\

{\small\ttfamily showWeatherWords()} &
Zeigt abhängig von der Wettergruppe passende Wetterwörter wie „klarem Himmel“, „Regen“, „Schnee“ oder „Gewitter“. \\

\end{longtable}

% ============================== Anhang 1.2 ==============================
\section{Vollständiger Programmcode der WordClock}
\label{apx:1}
\lstinputlisting[
    style=cppstyle,
    caption={Vollständiger Programmcode der WordClock},
    label={lst:wordclockcode}
]{inhalt/code/Wortuhr.ino}

