\section{Erfüllung der Zielsetzung} \todo{8.1 + Abkürzungscheck}
Ziel dieser Arbeit war die Konzeptionierung, Entwicklung und der Aufbau einer Wortuhr mit zusätzlichen Informations- und Erweiterungsfunktionen. 
Die Umsetzung umfasste die Entwicklung der Hardware, die Erstellung der Softwarearchitektur sowie die Konstruktion der mechanischen Komponenten. 
Am Ende der Arbeit stand ein funktionsfähiger Prototyp.

Die grundlegende Zielsetzung der sprachbasierten Zeitdarstellung wurde vollständig umgesetzt. 
Die Wortuhr stellt die Uhrzeit lesbar und eindeutig in Textform dar. 
Zusätzlich wurde eine sekundengenaue Zeitdarstellung integriert.
 Dadurch konnte die klassische Wortuhrfunktion um eine präzisere Informationsdarstellung erweitert werden.

Neben der eigentlichen Zeitdarstellung wurden zusätzliche Informationsfunktionen realisiert. 
Hierzu zählen Wetterinformationen, Temperaturanzeigen, Luftfeuchtigkeitswerte sowie die Darstellung der aktuellen Mondphase. 
Die Integration externer Datenquellen konnte erfolgreich umgesetzt werden. 
Dadurch wurde die Wortuhr zu einem multifunktionalen Informationssystem erweitert.

Die Architektur des Systems wurde modular aufgebaut. Dies betrifft sowohl die Hardware als auch die Software. 
Durch die gewählte Struktur können einzelne Komponenten erweitert oder angepasst werden. 
Zusätzlich wurde eine netzwerkbasierte Kommunikation implementiert. 
Dadurch ist eine Steuerung und Überwachung über mobile Endgeräte möglich.

Auch die mechanische Konstruktion konnte erfolgreich umgesetzt werden. 
Die entwickelten Gehäuse- und Trägerelemente wurden additiv gefertigt und für die Integration aller Komponenten ausgelegt. 
Die Konstruktion berücksichtigt sowohl funktionale als auch gestalterische Anforderungen.

Zusammenfassend wurden die in Kapitel 1.2 definierten Zielsetzungen weitgehend erfüllt. 
Der entwickelte Prototyp vereint die charakteristische Darstellung einer Wortuhr mit erweiterten technischen Zusatzfunktionen und bildet ein funktionsfähiges Gesamtsystem.