\section{Technische und gestalterische Bewertung} \todo{8.2 + Abkürzungscheck}
Die entwickelte Wortuhr kombiniert technische Funktionalität mit gestalterischen Anforderungen. 
Besonders die Verbindung aus sprachbasierter Zeitdarstellung und zusätzlichen Informationsanzeigen stellte hohe Anforderungen an die Systemintegration.

Die gewählte Hardwarearchitektur ermöglichte eine stabile Umsetzung der verschiedenen Funktionen. 
Die verwendeten Komponenten konnten zuverlässig miteinander kombiniert werden. 
Die LED-Ansteuerung ermöglichte eine gleichmäßige und gut erkennbare Darstellung der Inhalte. 
Gleichzeitig wurde durch die modulare Struktur eine Erweiterbarkeit des Systems berücksichtigt.

Auch die Softwarearchitektur erwies sich als zweckmäßig. 
Die Trennung einzelner Funktionsbereiche vereinfachte die Entwicklung und Fehlersuche. 
Zusätzlich konnten externe Datenquellen verarbeitet und unterschiedliche Anzeigezustände realisiert werden. 
Die Integration des Webservers erweiterte den Funktionsumfang um netzwerkbasierte Steuerungsmöglichkeiten.

Im gestalterischen Bereich konnte eine einheitliche und technisch funktionale Konstruktion umgesetzt werden. 
Die Frontplatte sowie die konstruierten Trägerelemente ermöglichen eine saubere Integration der Anzeigeelemente. 
Die Kombination aus Funktionalität und optischer Gestaltung unterstützt die Lesbarkeit der dargestellten Informationen.

Während der Umsetzung mussten jedoch verschiedene Kompromisse berücksichtigt werden. 
Die Integration zusätzlicher Informationen erhöhte die Komplexität der Anzeige. 
Dadurch standen nur begrenzte Flächen für einzelne Anzeigeelemente zur Verfügung. 
Zusätzlich führten die Vielzahl an Funktionen und Schnittstellen zu erhöhten Anforderungen an Speicherverwaltung und Softwarestruktur.

Auch fertigungstechnische Aspekte beeinflussten die Umsetzung. 
Die additive Fertigung erforderte konstruktive Anpassungen hinsichtlich Stabilität, Druckbarkeit und Montage. 
Einige Bauteile mussten mehrfach angepasst werden, um eine zuverlässige Funktion sicherzustellen.

Insgesamt zeigt die Umsetzung, dass die Verbindung aus klassischer Wortuhrdarstellung und erweiterten Informationsfunktionen technisch realisierbar ist. 
Gleichzeitig verdeutlicht das Projekt die Herausforderungen bei der Integration zahlreicher Funktionen innerhalb eines begrenzten Bauraums.