\section{Grenzen der Umsetzung} \todo{8.3 + Abkürzungscheck}
Die entwickelte Wortuhr stellt einen funktionsfähigen Prototyp dar. 
Dennoch bestehen verschiedene technische, zeitliche und methodische Grenzen.

Eine technische Grenze ergibt sich aus den verfügbaren Hardware-Ressourcen. 
Die Verarbeitung mehrerer Funktionen, Netzwerkdienste und Anzeigeelemente erhöht die Anforderungen an Rechenleistung und Speicherbedarf. 
Besonders bei gleichzeitiger Verarbeitung verschiedener Prozesse entstehen erhöhte Anforderungen an die Softwareoptimierung.

Zusätzlich bestehen Grenzen hinsichtlich der Anzeigegröße. 
Die verfügbare Fläche der Wortuhr ist begrenzt. 
Dadurch können Zusatzinformationen nur eingeschränkt dargestellt werden. 
Eine höhere Informationsdichte würde die Lesbarkeit der Wortanzeige beeinträchtigen.

Auch die Genauigkeit externer Datenquellen unterliegt Einschränkungen. 
Wetter- und Zeitinformationen hängen von der Verfügbarkeit externer Dienste und Netzwerkverbindungen ab. 
Bei fehlender Verbindung können einzelne Funktionen nur eingeschränkt genutzt werden.

Zeitliche Grenzen ergaben sich insbesondere während der Entwicklung und Optimierung des Gesamtsystems. 
Die parallele Bearbeitung von Hardwareentwicklung, Softwareimplementierung und mechanischer Konstruktion führte zu einem hohen Abstimmungsaufwand. 
Dadurch konnten nicht alle ursprünglich denkbaren Erweiterungen umgesetzt werden.

Methodische Grenzen ergeben sich aus dem prototypischen Charakter der Arbeit. 
Die entwickelte Wortuhr wurde primär als Einzelprototyp konzipiert. 
Eine industrielle Serienfertigung wurde nicht betrachtet. 
Ebenso erfolgte keine umfassende Langzeituntersuchung hinsichtlich Zuverlässigkeit, Alterung oder Energieeffizienz im Dauerbetrieb.

Trotz dieser Grenzen konnte ein funktionsfähiges und erweiterbares Gesamtsystem entwickelt werden. 
Die Arbeit bildet damit eine geeignete Grundlage für zukünftige Weiterentwicklungen.