\chapter{Einleitung}
Problemstellung der Arbeit

Klassische Word Clocks stellen die Uhrzeit in sprachlicher Form dar und erfüllen
dabei vorwiegend ästhetische und gestalterische Funktionen. Funktionale
Zusatzinformationen wie minutengenaue Zeitangaben, standortbezogene
Wetterdaten oder astronomische Informationen, beispielsweise zur aktuellen
Mondphase, sind in bestehenden kommerziellen Systemen entweder nur
eingeschränkt, gar nicht oder ausschließlich in separaten Geräten verfügbar.
Moderne Smart Displays hingegen bieten zwar umfangreiche
Informationsdarstellungen und Konnektivität, verzichten jedoch auf die besondere
Zeitvisualisierung, die den besonderen Charakter einer Word Clock und deren
Ästhetik ausmacht. Dadurch entsteht eine funktionale und konzeptionelle Lücke
zwischen designorientierten Wortuhren und informationsreicher Anzeigen.

Ziel der Arbeit

Ziel dieser Arbeit ist die Konzeption, Entwicklung und der Aufbau einer erweiterten
Word Clock, die neben der klassischen wortbasierten Zeitanzeige im fünf Minuten
Takt auch minutengenaue Zeitinformationen, ortsbezogene Wetterdaten sowie die
aktuelle Mondphase darstellt.
Darüber hinaus soll untersucht werden, wie eine Einbindung in
Smart-Home-Strukturen realisiert werden kann. Hierzu zählt insbesondere die
Steuerung der Word Clock über ein mobiles Endgerät, beispielsweise zum Ein- und
Ausschalten des Geräts und zur Anpassung der LED-Farbe
Die Arbeit betrachtet dabei sowohl die technische Umsetzung als auch
Designaspekte.

Geplantes Vorgehen

Zunächst erfolgt eine Analyse des aktuellen Standes der Technik im Bereich Word
Clocks sowie relevanter Smart-Home-Technologien. Auf dieser Basis werden die
funktionalen, technischen und gestalterischen Anforderungen an das zu
entwickelnde System definiert.
Darauf aufbauend wird ein Gesamtkonzept für die Word Clock erarbeitet, das die
Hardware-, Software- und Mechanikarchitektur umfasst. Hierzu zählen die Auswahl
geeigneter elektronischer Komponenten, die Konzeption der Anzeigeelemente
sowie das Design der mechanischen Bauteile, die anschließend eigenständig
konstruiert und mittels 3D-Druck gefertigt werden.
Im nächsten Schritt erfolgt die Umsetzung des Systems, einschließlich des Aufbaus
der elektronischen und mechanischen Komponenten, der Implementierung der
Software sowie der Anbindung externer Datenquellen für Wetter- und
astronomische Informationen. Parallel dazu wird die Integration in
Smart-Home-Strukturen und die mobile Steuerung realisiert.
Abschließend wird das entwickelte System getestet und evaluiert. Dabei werden
Funktionalität, Zuverlässigkeit, Benutzerfreundlichkeit sowie das Zusammenspiel
von Mechanik, Elektronik und Software untersucht und die Ergebnisse dokumentiert
und bewertet.