\section{Testkonzept und Vorgehensweise} \todo{7.1 + Abkürzungscheck}
Die Verifikation und Validierung der Wortuhr erfolgt schrittweise entsprechend der Vorgehensweise des V-Modells.  
Dabei werden einzelne Funktionen zunächst unabhängig getestet und anschließend schrittweise zu einem Gesamtsystem integriert.  

Zu Beginn der Entwicklung erfolgt die Inbetriebnahme der Hardware auf einem Breadboard.  
Dadurch kann eine flexible Anpassung der Verdrahtung vorgenommen werden.  
Diese Vorgehensweise erleichtert insbesondere die Auswahl geeigneter GPIO-Pins des ESP32.  
Während der Inbetriebnahme zeigt sich, dass einzelne GPIO-Pins zusätzliche Hardwarefunktionen besitzen.  
Hierzu zählt beispielsweise die integrierte RGB-LED des Mikrocontrollers.  
Dadurch treten unerwartete optische Effekte auf, welche bei der finalen Pinbelegung berücksichtigt werden müssen.  

Die Tests erfolgen zunächst getrennt für die einzelnen LED-Streifen.  
Dabei wird zuerst der Hauptstreifen für die Wortanzeige getestet.  
Anschließend erfolgt die Prüfung der Sekundenanzeige sowie der Zusatzfunktionen des dritten LED-Streifens.  
Nach erfolgreicher Prüfung der Einzelkomponenten erfolgt die schrittweise Zusammenführung der Hardware- und Softwaremodule.  
Dadurch können Fehler frühzeitig erkannt und eindeutig einzelnen Funktionsgruppen zugeordnet werden.  

Für die Spannungsversorgung wird zunächst ein Netzteil mit einer maximalen Stromstärke von 1~A verwendet.  
Während der Inbetriebnahme zeigt sich jedoch, dass die Versorgungsspannung insbesondere während des Boot-Modus einbricht.  
Dadurch startet das System teilweise nicht zuverlässig.  
Der Boot-Modus wird daher als Referenz für die maximale Leistungsaufnahme verwendet.  
Auf Basis dieser Beobachtungen erfolgt die Auswahl eines leistungsfähigeren Netzteils mit ausreichender Leistungsreserve. 