\section{Integrationstests} \todo{7.3 + Abkürzungscheck}
Nach Abschluss der Modultests erfolgt die Zusammenführung der einzelnen Komponenten zum Gesamtsystem.  
Dabei wird insbesondere das Zusammenspiel zwischen Hardware, Sensorik, Netzwerkkommunikation und LED-Ansteuerung überprüft.  
Die Integration erfolgt die Prüfung der Zeitanzeige durch Vergleich mit der Referenzzeit auf einem Smartphone.  
Dabei wird insbesondere beobachtet, ob Sekunden- und Minutenwechsel korrekt dargestellt werden.  

Zur Überprüfung aller Minutenanzeigen wird die Wortuhr über einen Zeitraum von einer Stunde beobachtet.  
Dadurch kann jede mögliche Minutenanzeige mindestens einmal geprüft werden.  
Während dieser Tests wird ein Fehler bei der sprachlichen Zuordnung der Uhrzeit festgestellt.  
Ab dem Bereich „zwanzig nach“ stimmt der Bezug zur folgenden Stunde zunächst nicht korrekt.  
Die Logik zur Berechnung der anzuzeigenden Stunde wird daraufhin angepasst.  

Zusätzlich erfolgt die Überprüfung der Temperatur- und Wetterdarstellung.  
Die angezeigten Wetterzustände werden mit aktuellen Wetterdaten eines Wetterdienstes verglichen.  
Darüber hinaus erfolgt eine subjektive Bewertung der Temperatur- und Wetterklassifikation durch befragen von mehrere Personen.  
Dabei wird überprüft, ob die gewählten Temperaturbereiche und Wetterbezeichnungen plausibel sind und durch dritte ebenfalls so wahrgenommen werden ohne dass den befragten Personen die aktuelle Anzeige bekannt ist.
Es geht dabei vorallem um die Schwellenwerte in der Temperaturanzeige, wie ab wann man von sommerlichen Temperaturen spricht.  

Die Integrationstests zeigen, dass das Zusammenspiel der einzelnen Komponenten nach der Fehlerkorrektur zuverlässig funktioniert und die Schwellenwerte für Temperatur- und Wetteranzeige gut gewählt sind.