\section{Zusammenfassung der Arbeit}
Im Rahmen dieser Arbeit wurde eine WordClock mit erweiterten Informations- und Zusatzfunktionen konzipiert, entwickelt und aufgebaut.  
Ziel war die Kombination der klassischen sprachbasierten Zeitdarstellung mit zusätzlichen technischen Funktionen innerhalb eines einheitlichen Gesamtsystems.  

Zu Beginn der Arbeit erfolgte die Analyse bestehender Konzepte sowie die Definition funktionaler, technischer und nichtfunktionaler Anforderungen.  
Darauf aufbauend wurden die Hardwarearchitektur, die Softwarestruktur sowie die mechanische Konstruktion entwickelt.  
Anschließend wurden die einzelnen Komponenten zu einem funktionsfähigen Gesamtsystem integriert und getestet.  

Die entwickelte WordClock ermöglicht neben der sprachlichen Darstellung der Uhrzeit zusätzlich die Anzeige von Wetterdaten, Temperaturwerten, Luftfeuchtigkeit, Mondphasen sowie einer sekundengenauen Zeitdarstellung.  
Darüber hinaus wurde eine netzwerkbasierte Kommunikation umgesetzt, welche die Steuerung über mobile Endgeräte ermöglicht.  

Im Verlauf der Entwicklung zeigte sich insbesondere die Bedeutung einer modularen Hardware- und Softwarearchitektur.  
Die Trennung einzelner Funktionsbereiche erleichterte sowohl die Implementierung als auch die Fehlersuche und Integration der verschiedenen Komponenten.  

Die Arbeit zeigt, dass die Integration zusätzlicher Informations- und Steuerungsfunktionen in eine WordClock technisch realisierbar ist.  
Gleichzeitig konnte eine Kombination aus funktionaler Informationsdarstellung und gestalterischer Ausführung erreicht werden.