\section{Kritische Reflexion des Projekts}
Die Entwicklung der WordClock verdeutlicht die hohe Komplexität interdisziplinärer Systeme.  
Insbesondere die Kombination aus Elektronikentwicklung, Softwareimplementierung, Netzwerkkommunikation und mechanischer Konstruktion erforderte eine strukturierte Vorgehensweise sowie eine enge Abstimmung der einzelnen Teilbereiche.  

Im Verlauf des Projekts zeigte sich die Bedeutung einer modularen Systemarchitektur.  
Die Trennung einzelner Funktionsbereiche vereinfachte die Entwicklung, Integration und Fehlersuche erheblich.  
Gleichzeitig wurde deutlich, dass zusätzliche Funktionen den Ressourcenbedarf des Systems erhöhen und zusätzliche Anforderungen an Speicherverwaltung, Spannungsversorgung und Softwarestruktur stellen.  

Besonders die Integration der verschiedenen \gls{led}-Strukturen sowie die kurzzeitig hohe Leistungsaufnahme während des Bootvorgangs stellten zentrale Herausforderungen dar.  
Dadurch wurde deutlich, dass Einschaltverhalten und Lastspitzen bereits während der frühen Systemauslegung berücksichtigt werden müssen.  

Auch die Abstimmung zwischen Hardware und Software stellte einen wesentlichen Entwicklungsfaktor dar.  
Änderungen einzelner Komponenten beeinflussten häufig mehrere Systembereiche gleichzeitig.  
Dadurch entstand ein erhöhter Integrations- und Testaufwand.  

Im mechanischen Bereich zeigte sich, dass additive Fertigungsverfahren eine hohe Flexibilität bei der Entwicklung individueller Komponenten ermöglichen.  
Gleichzeitig erforderten Stabilität, Toleranzen und Montagefähigkeit mehrere konstruktive Anpassungen während der Entwicklungsphase.  

Insgesamt konnte gezeigt werden, dass ein komplexes und vernetztes Gesamtsystem durch eine strukturierte Entwicklung erfolgreich umgesetzt werden kann.  
Die im Projekt gewonnenen Erkenntnisse bilden eine Grundlage für zukünftige Entwicklungen vergleichbarer elektrotechnischer Systeme.