\section{Kritische Reflexion des Projekts} \todo{9.2 + Abkürzungscheck}
Die Entwicklung der Wortuhr verdeutlicht die hohe Komplexität interdisziplinärer Systeme. 
Insbesondere die Kombination aus Elektronikentwicklung, Softwareimplementierung und mechanischer Konstruktion erforderte eine strukturierte Vorgehensweise.

Im Verlauf des Projekts zeigte sich die Bedeutung einer modularen Systemarchitektur. 
Die Trennung einzelner Funktionsbereiche vereinfachte die Entwicklung sowie die Fehlersuche. 
Gleichzeitig wurde deutlich, dass zusätzliche Funktionen den Ressourcenbedarf des Systems erheblich erhöhen können.

Auch die Abstimmung zwischen Hardware und Software stellte einen wesentlichen Entwicklungsfaktor dar. 
Änderungen einzelner Komponenten beeinflussten häufig mehrere Systembereiche. 
Dadurch entstand ein erhöhter Integrations- und Testaufwand.

Im mechanischen Bereich wurde deutlich, dass additive Fertigungsverfahren eine hohe Flexibilität ermöglichen. 
Gleichzeitig erfordern sie konstruktive Anpassungen hinsichtlich Stabilität, Toleranzen und Montagefähigkeit. 
Mehrere Bauteile mussten während der Entwicklung optimiert werden.

Das Projekt verdeutlicht außerdem die Bedeutung frühzeitiger Planung hinsichtlich Energieversorgung, Speicherverwaltung und Schnittstellenintegration. 
Besonders bei vernetzten und multifunktionalen Systemen steigen die Anforderungen an Stabilität und Softwarestruktur deutlich an.

Insgesamt konnte gezeigt werden, dass ein komplexes Gesamtsystem durch eine strukturierte Entwicklung erfolgreich umgesetzt werden kann. 
Die im Projekt gewonnenen Erkenntnisse bilden eine wichtige Grundlage für zukünftige Entwicklungen vergleichbarer Systeme.