\section{Wirtschaftliche Betrachtung und Materialkosten}
Für die Realisierung des Prototyps fielen Material- und Betriebskosten an, welche im Folgenden detailliert aufgeführt werden.
Die Kalkulation bezieht sich ausschließlich auf die tatsächlich innerhalb des Projekts verwendeten Materialmengen.
Die Tabelle~\ref{tab:materialkosten} fasst die Einzelpositionen, die Bezugsquellen sowie die anteiligen Kosten zusammen.

\begin{table}[h]
\centering
\setlength{\tabcolsep}{12pt} % Vergrößert den Abstand zwischen den Spalten
\renewcommand{\arraystretch}{1.2} % Erhöht den Zeilenabstand für bessere Lesbarkeit
\caption{Detaillierte Aufstellung der Material- und Betriebskosten}
\label{tab:materialkosten}
\begin{tabular}{llr}
\hline
\textbf{Komponente} & \textbf{Bezugsquelle} & \textbf{Kosten in €} \\ \hline
Multiplexplatte & Baumarkt & 23,77 \\ 
\gls{led}-Bänder & Amazon & 55,98 \\ 
Verdrahtungsleitung H05V-K 1,0\,mm² & Amazon & 4,96 \\ 
\gls{pla} für 16 Frontplattenbauteile (2737,21\,g) & Anycubic & 23,27 \\ 
\gls{pla} für Halterungen und Zusatzteile (227,45\,g) & Anycubic & 1,93 \\ 
5\,V-Netzteil (50\,W) & Amazon & 17,69 \\ 
ESP32-C6-DevKit-N8 & Amazon & 15,35 \\ 
DHT22-Sensor & Amazon & 9,99 \\ 
Energiekosten Fertigung (3D-Druck) & Stromnetz & 17,37 \\ \hline
\textbf{Gesamtsumme} & & \textbf{170,31} \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

Die Kosten für das verwendete \gls{pla} ergeben sich aus einem Einkaufspreis von 8,50\,€ pro Kilogramm.
Die Energiekosten für die additive Fertigung basieren auf einer Gesamtdruckdauer von 140,08\,h.
Hierbei wurde eine durchschnittliche Leistungsaufnahme des 3D-Druckers von 400\,W zugrunde gelegt.
Dieser Wert resultiert aus empirischen Daten vorangegangener Projekte, welche mittels einer intelligenten Steckdose unter Berücksichtigung der Aufheizphasen ermittelt wurden.
Mit einem Arbeitspreis von 31\,Cent/kWh ergibt sich für den Fertigungsprozess ein Betrag von 17,37\,€.
Insgesamt belaufen sich die Material- und Fertigungsbetriebskosten für den Prototyp auf 170,31\,€.
Diese Summe umfasst die notwendigen Aufwendungen zur Herstellung des Gesamtsystems.

Im Vergleich zu der in Kapitel 2 durchgeführten Marktanalyse positioniert sich der entwickelte Prototyp mit Materialkosten von 170,31~€ als wirtschaftlich konkurrenzfähige Lösung. 
Während kommerzielle Premiumprodukte im Preisbereich von 1.500 € bis 3.000 € liegen, bietet das hier realisierte System einen signifikant höheren Funktionsumfang bei einem Bruchteil der Anschaffungskosten. 
Selbst gegenüber dem betrachteten Systeme des mittleren Preissegments, welches nur grundlegende \gls{wlan}-Funktionen ohne tiefe Sensorintegration bieten, weist die Eigenentwicklung ein überlegenes Preis-Leistungs-Verhältnis auf. 
Die Kalkulation verdeutlicht, dass durch den Einsatz von Standardkomponenten und additiven Fertigungsverfahren ein multifunktionales Informationssystem realisiert werden kann. 
Dieses schließt die funktionale Lücke zwischen günstigen Dekorationsprodukten und hochpreisigen Designobjekten, indem es komplexe Sensorik und Smart-Home-Schnittstellen kosteneffizient integriert.