\section{Technische Anforderungen} \todo{text}
% Hardware
% Software
% Schnittstellen
% Performance
Die technischen Anforderungen legen Randbedingungen für die Umsetzung auf Hardware- und Softwareebene fest.

\subsection*{Hardware}

Die Hardware soll eine homogene und ausreichend helle Ausleuchtung der Wortmatrix ermöglichen. Die eingesetzten LEDs sollen einzeln oder gruppenweise ansteuerbar sein. Die maximale Leistungsaufnahme soll 30~W nicht überschreiten.

Ein Mikrocontroller mit ausreichender Rechenleistung und integrierter Netzwerkschnittstelle soll die zentrale Steuerung übernehmen. Der verfügbare Flash- und RAM-Speicher soll die Implementierung der Anzeige- und Kommunikationsfunktionen ermöglichen.

Ein Echtzeituhr-Modul oder eine netzwerkbasierte Zeitsynchronisation soll eine dauerhafte Zeitgenauigkeit sicherstellen. Ein Helligkeitssensor soll die Umgebungsbeleuchtung erfassen.

\subsection*{Software}

Die Softwarearchitektur soll modular aufgebaut sein. Die Module für Zeitberechnung, Anzeige, Kommunikation und Sensorik sollen logisch getrennt implementiert werden.

Die Firmware soll eine stabile WLAN-Verbindung unterstützen. Die Zeitsynchronisation soll über ein standardisiertes Protokoll erfolgen. Die Berechnung der Mondphase soll auf einem geeigneten astronomischen Modell basieren.

Die Software soll Updatefähigkeit vorsehen. Eine Konfigurationsoberfläche soll die Anpassung zentraler Parameter ermöglichen.

\subsection*{Schnittstellen}

Das System soll mindestens eine drahtlose Netzwerkschnittstelle nach IEEE 802.11 bereitstellen. Zusätzlich soll eine serielle Schnittstelle für Entwicklungs- und Diagnosezwecke vorgesehen werden.

Sensoren und Anzeigeelemente sollen über standardisierte digitale Schnittstellen angebunden werden. Die Versorgung soll über ein externes Netzteil mit geeigneter Spannungsstabilisierung erfolgen.

\subsection*{Performance}

Die Aktualisierung der Anzeige soll innerhalb von 500~ms erfolgen. Die Reaktionszeit auf Benutzereingaben soll unter 1~s liegen.

Die Systemstabilität soll einen Dauerbetrieb von mindestens 24~h ohne Neustart ermöglichen. Die mittlere Leistungsaufnahme im Normalbetrieb soll 15~W nicht überschreiten.
